武漢肺炎 、沙士新藥

武漢肺炎、沙士冠狀病毒暫無藥可醫。

有一種藥，名叫Methisoprinol , 又名 inosine pranobex/ Isoprinosine, 香港註冊藥名為Imin tab 益冒(HK-34682)，由台灣永信藥行出品，為一種免疫促進劑（immunomodulatory), 透過增長自身免疫力，抵抗病毒，在臨床上於 各種病毒感染，如疱疹病毒(herpes virus),水痘病毒（varicella zoster),流感（influenza virus), 生殖器疣病毒（HPV virus) 。

1）
2）
3）
4）
雖然還需進一步研究證明其效果，此藥亦未得到FDA 美國食品藥物管理局認可，在非典型肺炎沒有藥可用的情況下，可考慮施用此 副作用輕微、安全性高的藥物。劑量為50mg/kg per day, 一歲以上小孩可用。

（本人為一家庭醫生，曾用過這種藥很多次於各種年齡（1歲以上）不同病毒感染的人，如手足口病，流感服用特敏福仍高燒不退、生蛇、椰菜花、水痘、呼吸合胞病毒（RSV)等病人，發現功效不錯，希望 各地各位同業、專家 在此疫症 來勢洶洶時可考慮 不妨一試 益冒這種 增強病人免疫力的藥物。

樓主好勁

幫推

想知更多

姐係食黎預防，定係感染後食係有用？

通常感染後先開，增強自身免疫系統，對抗病毒。

感謝樓主 記低佢先

fda唔批都開到俾病人

因為香港有註冊，歐州、台灣、俄羅斯都有藥廠出同有indication, 當然唔係first line

當年爆沙士都大把tamiflu script 添
但問題係隻野冇neuraminidase 丫嘛

唔係話唔信你，SARS / MERS 用過嘅藥我都睇過
就係冇見過你呢隻
整份literature 睇睇啦

香港醫生用百度reference ?

禁曬啲links 睇過，呢個post有古怪下

又係啲藥廠sales扮醫生開post
從未見過醫生會叫人自己買藥食

Off-label indication 都要有trial support 呱？如果冇trial，唔通連Case study 都冇？

其實呢隻藥最indicated 係subacute sclerosing panencephalitis (SSPE)

都有些paper for respiratory infection, for health care professions only ,真係好少

By the way, 出面應該買唔到，HA 應該都冇，有錢都要有牌照先買到

真係first line 唔得先試，想拋磚引玉大家討論下

扮醫生

28(2)
除第(3)款另有規定外，任何人並非已註冊、臨時註冊或獲豁免註冊而 (b)對某人進行任何醫學診斷、訂明任何醫藥治療或施行任何醫藥治療(包括外科手術)而導致該人受人身傷害，即屬犯罪 ——

(i)一經循簡易程序定罪，可處罰款$200,000及監禁3年；或 (由1996年第7號第34條修訂)
(ii)一經循公訴程序定罪，可處監禁7年。 (由1986年第68號第5條增補)

第161章 《醫生註冊條例》

Method

//This was a Phase 4, randomised, placebo-controlled, double-blind, multicentre study in subjects with clinically diagnosed ILI, including subjects with laboratory-confirmed acute respiratory viral infections due to influenza A or B virus, RSV, adenovirus, or parainfluenza virus 1 or 3//

邊忽講緊CoV？

冇講coronavirus ,因為相關研究好少，only respiratory infection

呢個我就唔驚，因為我冇呃人

咁你咪誤導緊人囉黃綠醫生

我send email 俾袁國勇問下，有咩回覆再update 大家

咁啱嘅？我打俾契爺戈巴卓夫，又係唔通

師兄 唔好咁寸先，有野再update

應該食蛇
鼠係病源～咁又唔見蛇有事～所以蝗人要生食蛇

睇你打啲用字好唔似醫生
係sales就認左佢啦
定係你上堂冇學過ebm?